【卑鄙!破壞大自然】梁美芬問嘉頓山點解冇lift 網民譏「喜馬拉亞山幾時有？

今日立法會財務委員會審核2017-18財政年度開支預算，立會已上傳相關文件，包括管制人員對議員問題的答覆。當中由發展局負責答覆的部份，答覆編號「DEVB(W)027」的問題卻令不少網民驚訝，經民聯梁美芬問到當局「會否考慮於美荷樓後方的著名景點『嘉頓山』建觀景台及升降機，
讓居民及遊客欣賞深水埗日夜美景？」本土研究社成員、大專專任講師陳劍青出post狠斥，直言「呢個城市真係唔會俾人有喘息既空間，睇少陣都唔得」，質疑有否需要。

陳劍青在facebook撰文，指該處平日大多是附近居民晨運，「同埋好多九龍人行10-20分鐘搵個隱蔽啲既地方睇日出日落透透氣，喺個城市後花園起部lift係咩玩法？」他又感嘆，其實嘉頓山本身就是一個觀景台，「做乜又要畫蛇添足又在觀景台起多個觀景台？」

梁美芬在問題中提到，2017-18年度管制人員報告中顯示，2016年當局設立保育歷史建築基金資助活化歷史建築伙伴計劃、維修資助計劃、學術研究、公眾教育、社區參與及宣傳活動，並成立保育歷史建築諮詢委員會就基金的運作向政府提供意見。該問題的綱領屬於「文物保育」，管制人員為發展局常任秘書長（工務）韓志強，書面答覆為「美荷樓後方的『嘉頓山』位於活化項目工地範圍，因此不屬項目的資助範圍」

建制派班畜牲係咁弱智

有鐵票入立會，up乜鳩都得架啦

又想用納稅人d錢送禮比人

仆街睇完係地鐵笑左出聲

諗起黃子華果時話 去旅行
新機場 拾下拾下講機場果度

老鼠芬自己行唔到

咁起民賤聯果堆工程工程點cap水